<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <title>Фонтанка.Ру: Новости Санкт-Петербурга</title>
        <description>
            Санкт-Петербургская интернет-газета. Самые свежие городские новости.
        </description>
        <link>https://www.fontanka.ru</link>
        <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.fontanka.ru/fontanka.rss"/>
        <image>
            <title>Фонтанка.Ру: Новости Санкт-Петербурга</title>
            <url>https://www.fontanka.ru/pic/decor/logo_small.gif</url>
            <link>https://www.fontanka.ru</link>
            <width>100</width>
            <height>86</height>
        </image>
        <item>
            <title>
                Омбудсмен по правам ребенка заявила о скачке изъятий детей из семей в Петербурге. Глухая мама Олеся — лишь один из шести случаев
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/142/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/142/</guid>
            <category>Общество</category>
            <description><![CDATA[
Уполномоченный по правам ребенка в Петербурге Светлана Агапитова заявила, что количество изъятий детей в Северной столице за первый квартал 2019 года &mdash; почти &laquo;рекорд&raquo;.
]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 19:01:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Полицейские в областных полях ловили пьяного тракториста. Погоня закончилась пальбой
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/141/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/141/</guid>
            <category>Происшествия</category>
            <description><![CDATA[
С мигалками и пальбой гонялись дорожные полицейские за трактором в Ломоносовском районе Ленобласти минувшей ночью. Остановился экскаватор в полях с пробитыми пулей колесами.&nbsp;
]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:48:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Мосты на подъезде к МАПП «Светогорск» в плачевном состоянии. Грузовики к границе не пустят
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/138/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/138/</guid>
            <category>Авто</category>
            <description><![CDATA[
В Выборгском районе Ленинградской области с конца мая ограничат движение большегрузов по участку трассы &laquo;Скандинавия&raquo; от Выборга до Светогорска. Причиной стало плачевное состояние трех мостов, они ждут капитального ремонта.
]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:35:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                СМИ: Кремль готов отправить посла России в Белоруссии в отставку по просьбе Лукашенко
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/139/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/139/</guid>
            <category>Власть</category>
            <description><![CDATA[
Посол РФ в Белоруссии Михаил Бабич в ближайшее время может вернуться из Минска в Москву, его отставкой занимаются в Кремле. Уволить его с дипломатической службы Владимира Путина якобы неоднократно просил Александр Лукашенко, пишут в СМИ. Заменить Бабича может уроженец Петербурга.&nbsp;
]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:31:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Крупнейший петербургский поставщик света и тепла, «ТГК-1», увеличил свою прибыль на четверть
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/137/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/137/</guid>
            <category>Бизнес</category>
            <description><![CDATA[
&laquo;Территориальная генерирующая компания № 1&raquo; за первые три месяца 2019 года сумела получить 5,8 млрд рублей чистой прибыли &mdash; на четверть больше, чем год назад. Ведущий производитель и поставщик электроэнергии, тепла и горячей воды Северо-Запада, ПАО опубликовало во вторник, 30 апреля, подготовленную в соответствии с российскими стандартами бухгалтерскую отчетность.&nbsp;
]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:25:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                «Денег нет, мы бюджетники». В Москве закрыли театр, куда устроилась на работу главбух «Седьмой студии»
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/136/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/136/</guid>
            <category>Происшествия</category>
            <description><![CDATA[
Московский театр &laquo;У Никитских ворот&raquo; закрыт минимум на три месяца за систематическое нарушение правил пожарной безопасности. Учреждение ссылается на нехватку денег. Финансами в нем ведает фигурант дела &laquo;Седьмой студии&raquo;, а режиссер много лет открыто дискутирует с Владимиром Путиным по политическим вопросам.
]]></description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:21:00 +0300</pubDate>
        </item>




    </channel>
</rss>