<rss xmlns:atom="https://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0">
    <channel>
        <language>ru</language>
        <title>Фонтанка.Ру: Новости Санкт-Петербурга</title>
        <description>
            Санкт-Петербургская интернет-газета. Самые свежие городские новости.
        </description>
        <link>https://www.fontanka.ru</link>
        <atom:link rel="self" type="application/rss+xml" href="https://www.fontanka.ru/fontanka.rss"/>
        <image>
            <title>Фонтанка.Ру: Новости Санкт-Петербурга</title>
            <url>https://www.fontanka.ru/pic/decor/logo_small.gif</url>
            <link>https://www.fontanka.ru</link>
            <width>100</width>
            <height>86</height>
        </image>
        <item>
            <title>
                Омбудсмен по правам ребенка заявила о скачке изъятий детей из семей в Петербурге. Глухая мама Олеся — лишь один из шести случаев
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/142/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/142/</guid>
            <category>Общество</category>
            <description>
                <![CDATA[
Уполномоченный по правам ребенка в Петербурге Светлана Агапитова заявила, что количество изъятий детей в Северной столице за первый квартал 2019 года &mdash; почти &laquo;рекорд&raquo;.
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 19:01:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Полицейские в областных полях ловили пьяного тракториста. Погоня закончилась пальбой
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/141/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/141/</guid>
            <category>Происшествия</category>
            <description>
                <![CDATA[
С мигалками и пальбой гонялись дорожные полицейские за трактором в Ломоносовском районе Ленобласти минувшей ночью. Остановился экскаватор в полях с пробитыми пулей колесами.&nbsp;
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:48:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Мосты на подъезде к МАПП «Светогорск» в плачевном состоянии. Грузовики к границе не пустят
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/138/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/138/</guid>
            <category>Авто</category>
            <description>
                <![CDATA[
В Выборгском районе Ленинградской области с конца мая ограничат движение большегрузов по участку трассы &laquo;Скандинавия&raquo; от Выборга до Светогорска. Причиной стало плачевное состояние трех мостов, они ждут капитального ремонта.
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:35:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                СМИ: Кремль готов отправить посла России в Белоруссии в отставку по просьбе Лукашенко
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/139/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/139/</guid>
            <category>Власть</category>
            <description>
                <![CDATA[
Посол РФ в Белоруссии Михаил Бабич в ближайшее время может вернуться из Минска в Москву, его отставкой занимаются в Кремле. Уволить его с дипломатической службы Владимира Путина якобы неоднократно просил Александр Лукашенко, пишут в СМИ. Заменить Бабича может уроженец Петербурга.&nbsp;
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:31:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Крупнейший петербургский поставщик света и тепла, «ТГК-1», увеличил свою прибыль на четверть
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/137/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/137/</guid>
            <category>Бизнес</category>
            <description>
                <![CDATA[
&laquo;Территориальная генерирующая компания № 1&raquo; за первые три месяца 2019 года сумела получить 5,8 млрд рублей чистой прибыли &mdash; на четверть больше, чем год назад. Ведущий производитель и поставщик электроэнергии, тепла и горячей воды Северо-Запада, ПАО опубликовало во вторник, 30 апреля, подготовленную в соответствии с российскими стандартами бухгалтерскую отчетность.&nbsp;
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:25:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                «Денег нет, мы бюджетники». В Москве закрыли театр, куда устроилась на работу главбух «Седьмой студии»
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/136/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/136/</guid>
            <category>Происшествия</category>
            <description>
                <![CDATA[
Московский театр &laquo;У Никитских ворот&raquo; закрыт минимум на три месяца за систематическое нарушение правил пожарной безопасности. Учреждение ссылается на нехватку денег. Финансами в нем ведает фигурант дела &laquo;Седьмой студии&raquo;, а режиссер много лет открыто дискутирует с Владимиром Путиным по политическим вопросам.
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:21:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Знал бы прикуп. Сочинский футбол поссорил владельцев крупного подрядчика «Газпрома»
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/116/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/116/</guid>
            <category>Бизнес</category>
            <description>
                <![CDATA[
Один из акционеров ООО «Капитал стройиндустрия» (КСИ), подрядчика «Газпрома» с выручкой под 3 млрд рублей в год, требует от своей компании, чтобы она забрала назад 250 млн рублей спонсорской помощи футбольному клубу «Сочи» Бориса Ротенберга.
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:16:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                После статьи «Фонтанки» коллектор Артур понял, что чиновника Сухенко уважают в Петербурге. И переключился на его жену
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/128/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/128/</guid>
            <category>Власть</category>
            <description>
                <![CDATA[
Коллектор Артур, уже несколько дней донимающий не петербургским стилем председателя комитета по культуре Константина Сухенко, наконец-то разобрался, с кем имеет дело. Об этом он сообщил чиновнику в 8 утра в понедельник, 29 апреля.&nbsp;
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:08:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Полтавченко впервые отчитался перед Путиным как корабел
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/126/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/126/</guid>
            <category>Власть</category>
            <description>
                <![CDATA[
Президент Владимир Путин впервые в новом качестве принял у себя экс-главу Петербурга, а теперь председателя совета директоров Объединенной судостроительной корпорации (ОСК) Георгия Полтавченко.&nbsp;
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:06:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Дышите! Не дышите! Жители каких районов Петербурга дышат чистым воздухом
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/071/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/071/</guid>
            <category>Строительство</category>
            <description>
                <![CDATA[
Специалисты сервиса «Яндекс.Недвижимость» представили этой весной пользователям новую опцию «Качество воздуха». Теперь при выборе жилья покупатель может учесть степень загрязненности района.
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 18:00:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Игрок «Лос-Анджелес Кингз» Ковальчук назначен капитаном сборной России на чемпионате мира
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/124/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/124/</guid>
            <category>Спорт</category>
            <description>
                <![CDATA[
Бывший хоккеист петербургского СКА, сейчас выступающий за клуб НХЛ &laquo;Лос-Анджелес Кингз&raquo;, Илья Ковальчук будет капитаном сборной России по хоккею на чемпионате мира. Как сообщает 30 апреля пресс-служба ФХР, Евгений Малкин, Александр Овечкин и Сергей Плотников будут его ассистентами.
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:57:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                В Петербурге стартовал сезон летних кафе. Срок их работы чиновники не продлили, но пообещали ускорить согласование
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/122/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/122/</guid>
            <category>Бизнес</category>
            <description>
                <![CDATA[
С 1 мая в Петербурге начнут работать летние кафе. Как сообщили 30 апреля в комитете имущественных отношений, всего на данный момент разрешения на размещение таких точек получили более 500 предпринимателей, в том числе на 293 веранды при капитальных строениях, 105 террас при нестационарных павильонах общепита и 23 отдельно стоящих летних кафе. Они смогут работать до 30 сентября.&nbsp;
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:54:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Из квартиры на Энергетиков во время пожара спасли пожилую женщину
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/121/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/121/</guid>
            <category>Происшествия</category>
            <description>
                <![CDATA[
Спасатели тушили пожар в квартире в Красногвардейском районе Петербурга вечером 30 апреля. Из комнаты вытащили пожилую хозяйку.&nbsp;
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:50:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Чья система экономии лучше? Голосуйте за самого бережливого читателя «Фонтанки.ру»!
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/09/116/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/09/116/</guid>
            <category>Фонтанка Pro</category>
            <description>
                <![CDATA[
Мы попросили читателей рассказатьо том, как они экономят. В ответ с нами поделились не просто небольшими лайфхаками и хитростями, но целыми системами бережливой жизни. Чтобы прочитать их описание — жмите на кнопки «Подробнее», а потом — голосуйте за один из шести вариантов.
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:50:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Такого не было давно. В Петербурге 9 баллов. Активизировались «нытики городские»
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/117/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/117/</guid>
            <category>Город</category>
            <description>
                <![CDATA[
Загруженность дорог Санкт-Петербурга примерно к 17:15 30 апреля достигла 9 баллов &ndash; по данным &laquo;Яндекс.Пробок&raquo;, это на 2 балла выше обычного для данного времени суток показателя. &laquo;Девятки&raquo; в городе не было с начала марта . Предыдущая репетиция парада в пятницу, 26 апреля, собрала только 8 баллов .
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 17:47:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Готовность 1 корпуса ЖК «Полис на Комендантском» превысила 77%
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/097/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/097/</guid>
            <category>Строительство</category>
            <description>
                <![CDATA[
Строительная готовность корпуса №1 ЖК «Полис на Комендантском» (секции № 18-20) в настоящее время составляет 77%.
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 16:20:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Улицы Петербурга покраснели, хотя Невский уже открыт. В пробках развлекаются спойлерами
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/095/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/30/095/</guid>
            <category>Город</category>
            <description>
                <![CDATA[
Несмотря на то, что в центре было закрыто уже всё , что планировалось закрыть, пробок в Петербурге становится больше: к 15:40 общий балл достиг &laquo;красных&raquo; 7 баллов, хотя обычно в это время бывает 4&ndash;5 баллов.
]]>
            </description>
            <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 16:19:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Полиция Петербурга возрождает доски позора. Начала с виновников ДТП
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/121/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/121/</guid>
            <category>Общество</category>
            <description>
                <![CDATA[
Петербургская полиция возобновила традицию общественного порицания и обязала работодателей клеймить подчиненных позором. Гнев трудового коллектива должен в первую очередь расплавить сотрудников, ставших участниками ДТП.
]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 19:15:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Перекрёсток Будапештской и Славы парализовало ДТП. Infiniti вылетела на встречку
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/118/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/118/</guid>
            <category>Происшествия</category>
            <description>
                <![CDATA[
Авария из пяти автомобилей парализовала перекрёсток во Фрунзенском районе Петербурга вечером 29 апреля и отправила в больницу ребёнка. Спасатели говорят, что обошлось без серьёзных травм.&nbsp;
]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 19:05:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Суд не стал наказывать журналиста, который опубликовал слова Беглова о Резнике, якобы хотевшем сдать Ленинград фашистам
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/117/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/117/</guid>
            <category>Власть</category>
            <description>
                <![CDATA[
Невский районный суд отказал депутату Максиму Резнику в иске к журналисту Василию Романову из-за опубликованных им слов врио губернатора Александра Беглова. Как передаёт корреспондент &laquo;Фонтанки&raquo; 29 апреля, в суд Беглов не явился, но его услышали.&nbsp;
]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 18:50:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                СМИ: В Белоруссии задержан бывший глава службы безопасности Лукашенко. Уроженец Пензы входил в топ-10 самых влиятельных белорусов
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/116/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/116/</guid>
            <category>Происшествия</category>
            <description>
                <![CDATA[
Комитет государственной безопасности Белоруссии задержал заместителя госсекретаря Совета безопасности страны, бывшего начальника службы безопасности Александра Лукашенко Андрея Втюрина. Об этом 29 апреля со ссылкой на свои источники сообщает издание &laquo;Наша Нива&raquo;.&nbsp;
]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 18:37:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                ФСИН: За год СИЗО Москвы и Подмосковья не приняли около 200 травмированных арестантов. Они пострадали при общении со следователями
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/080/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/080/</guid>
            <category>Происшествия</category>
            <description>
                <![CDATA[
Около 200 человек отказались принимать СИЗО Москвы и Подмосковья за последний год. После следственных действий на теле арестантов фиксировали травмы и ушибы. Пострадавших перенаправляли в больницы. Об этом интернет-газете Znak заявил заместитель директора ФСИН Валерий Максименко, интервью опубликовано 29 апреля.
]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:39:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>АМК дарит скидку* на прием педиатра </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/035/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/035/</guid>
            <category>Город</category>
            <description>
                <![CDATA[
С 1 мая по 1 июня в педиатрическом отделении Американской Медицинской Клиники действует скидка на прием педиатра в размере 30%.
]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:30:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                Forbes назвал миллиардеров, разбогатевших на госслужбе. Захарченко до лидера не дотянул
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/078/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/078/</guid>
            <category>Общество</category>
            <description>
                <![CDATA[
Богатства Дмитрия Захарченко не помогли ему возглавить подборку тайных миллиардеров по версии Forbes, состояние которых рассекретило следствие. Арестованный полковник занял третье место, пишет журнал 29 апреля.
]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:29:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                В продажу вышли новые коммерческие помещения в ЖК «Pulse на набережной»
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/081/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/081/</guid>
            <category>Строительство</category>
            <description>
                <![CDATA[
«Петербургская Недвижимость» предлагает инвесторам новый пул помещений для бизнеса в проекте Pulse, который строится на Октябрьской набережной. Цены начинаются от 157,5 тысяч рублей за кв. м.
]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:29:00 +0300</pubDate>
        </item>
        <item>
            <title>
                «Велогород» откроет к маю 10 станций велопроката в Петербурге. В середине июня их станет 50
            </title>
            <link>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/076/?feed</link>
            <guid>https://www.fontanka.ru/2019/04/29/076/</guid>
            <category>Город</category>
            <description>
                <![CDATA[
Компания &laquo;Велогород&raquo; намерена запустить к 1 мая 10 &ndash; 12 станций проката, где будут доступны 40 велосипедов.&nbsp; Летом одновременно воспользоваться сервисом смогут 300 человек.
]]>
            </description>
            <pubDate>Mon, 29 Apr 2019 15:26:00 +0300</pubDate>
        </item>
    </channel>
</rss>